結集在面罩之下的信念

近日在直播時段，不時有不知是鬼/五毛/三毛的東西，要求講者要除口罩以真面目示人，有關的情況，讓在下想起一套電影 — V for Vendetta的結尾一幕...

話說時近11月5日，主角V向全英國所有人寄發一個與自己一模一樣的V面罩... 民眾戴上面罩後，幪面讓他們隱藏起自己的身份，也讓他們從獨裁者的鐵腕下鬆綁，成為自由之民，伴隨的除了是無政府狀態的暴力以外，亦讓他們終於有力向極權進行反抗...

至11月4日，一眾帶著V面罩的民眾，不畏死的走到手持真槍實彈的軍隊面前，甚至跨過軍隊所建立的防線，走到英國國會大樓前，圍觀V為他們所準備的一剎... 軍隊面對著海量，帶著同一面具，身穿一式一樣衣物的群眾，在無更高層的命令之下，不敢對群眾進行鎮壓...

踏入11月5日，V按照承諾，在1812的音樂伴奏下，將整座象徵著不義的統治及制度的國會大樓炸飛... 在這一刻，V按照本身計劃已經身死，為他實現承諾的，是女主角EVEY... 而她的行動，是在一直追捕V的警長所默許之下進行...

見證歷史一刻之時，警長向EVEY探問，到底V是誰? EVEY是這樣回答的：

He was Edmond Dantes. (V所心愛的名著，大仲馬小說《基督山伯爵》中的主人公)
And he was my father...
...and my mother.
My brother.
My friend.
He was you...
...and me.
He was all of us.

V曾經說過，肉身可以被摧毀，但信念是不朽的。

V的面具，正正就是將可以被摧毀的肉身(身份) 隱去，將一個個獨立的肉身結合成為一份信念，成為認同抗爭信念的一個匯合體... 在這個情況下，自然就是你中有我，我中有你，一是眾，眾亦是一...

在抗爭的道路上，無論是有帶上口罩的勇武派，又或是不帶口罩的和理非(這只是一個籠統的分類，不代表所有不帶口罩的就一定是和理非，帶口罩就是勇武派) ，他們都有一個共同的信念：五大訴求，缺一不可。他們也有著同一樣的身份：香港人，他們所有都是你我的手足。

With or without mask, We are Hong Konger! We are brothers and sisters! Let us keep on fighting with the tyranny!!!